堅信「地球是平的」！500名學者開研討會 入場費最高249美元

▲ 網路上充斥著「地平說」的相關資訊，不少人開始認為「地圓說」是個大謊言，轉而相信地球是一個平面。（圖／翻攝自推特／@FlatEarthOrg）

國際中心／綜合報導

多數的現代科學家相信地球是個球體，不過，由於網路上充斥著「地平說」的相關資訊，不少人開始認為「地圓說」是個大謊言，轉而相信地球是一個平面。美國北卡羅萊納州11月初就舉行了第一屆「平面地球國際研討會」（Flat Earth International Conference），約有500名「理論家」參加。BBC也以「為什麼還有人相信地球是平的？」為題，報導這場集會。據悉，研討會的入場門票最貴高達249美元（約新台幣7490元），普通門票則標價149美元（約新台幣4480元）。

持「地平說」的人相信，地球其實是一個類似光碟的平面，由一道巨型冰牆包圍，防止人類掉進太空。他們認為，地球不會轉，是太陽繞著地球上方旋轉。在Youtube上擁有4萬多名粉絲的薩金特（Mark Sargen）經常分享支持「地平說」的影片。他表示，「沒人喜歡這種待在一顆小圓球裡面的感覺」。

▼ 持「地平說」的人相信，地球其實是一個類似光碟的平面，由一道巨型冰牆包圍。（圖／翻攝自推特／@rosenthal_tyler）

這場研討會的講座包括「美國太空總署（NASA）和其他太空謊言」、「平面地球的科學根據」以及「主流科學的謊言」等。不過，這些理論的支持者並非什麼天文專家，只是經常在網路上「看文章」、「看影片」。其中有人接受BBC訪問時還說，「因為看不到球體的弧度啊！」

參加研討會的人們還說，NASA和其他號稱探索太空的機構所發布的「太空照片」都是偽造的，目的是掩飾「地球是平的」的真相。然而，研討會結束至今，這些理論家仍未提出任何支持「地平說」的新證據，只說在2018年的第二屆研討會中才會公布。

平又點圓又點...地球係平就唔駛返工咩

2018年：

參加研討會的人們還說，NASA和其他號稱探索太空的機構所發布的「太空照片」都是偽造的，目的是掩飾「地球是平的」的真相。然而，研討會結束至今，這些理論家仍未提出任何支持「地平說」的新證據，只說在2019年的第三屆研討會中才會公布。

咁係太空站望落黎又點解釋

依個世界邊度都有傻仔

成班on9仔
港女對波平我就信

假

掠下水姐

一定係孟加拉效應

啲人可能玩得多AOE

你上過太空？

但點解要呃大眾
地球圓定平有影響咩

外國電視台應該集資出個節目
免費送堆地平撚上宇宙

不過有去無返果種
再live住佢地係外太空後悔緊同互屌既日子

仲記得之前響高登定連登都有人開post話地球係平，仲死撐左十幾頁

香港個咩小風有無join呢唔知

坐船坐飛機點算

結果發現係平

yes

平既就唔係波呀？

地平撚係點樣解釋時差同月球

9up cap水

開研究會啲人就醒
2000蚊一個傻仔比錢佢使
鳩up下就袋袋平安
又唔似邪教咁會比人拉

仲要收入場費 明搵水魚 呢d佢地講乜都會信

用幾千蚊去澳洲／關島玩轉skydiving啦
唔洗高 玩10000尺
落去果時已經夠睇地球邊緣個弧度

佢哋又搵唔出世界盡頭
又講唔出NASA講大話嘅原因

一定會死撐話你呃鳩佢
話嗰塊觀景玻璃其實係顯示屏etc.

裝睡的人是叫不醒

暗黑大陸

又到佢出場

之後果個耶撚YouTuber 小風柒到成個page del左，得罪講句信得地平多數係耶撚，因為冇腦又要懶醒😂

笑撚到仆街

Flat earth班人真係好撚on9
佢地淨係會用例子黎答你
唔會有d咩實質既theory係prove左出黎既
真係偽科學界中既9upper

500人AOE比賽

無知 係會殺死你

笑撚死我

0負評

如果係平既咁去到邊緣咁點

諗起個on9小風

本身skeptical係好事
但呢班人唔理幾有力證據支持
一味否認事實
同班阻住科學發展的中世紀耶撚一樣
每次見到都想笑

痴撚線

行船同飛機師集體行騙

我相信地球係方嘅！

地心吸力

條友都俾地平撚屌，話佢特登講on9嘢醜化地平論，笑死我
Between佢好似已經開咗個新channel

咁依家我明點解總會有人信陳雲、傳銷、 new age、動物傳心

屌, 求撚其揾隻船環繞地球一周咪prove到囉

開門dum晒佢哋出去咪得囉

之前好似有個地平post
有條友話
對於依d未經科學認證既理論,佢都會好open咁去接受去聽下

唔係，地平說係真
三十年之後就會證明到

利申：五十年後既未來返黎

唔理咁多
cap咗水先

真正神探

隻貓圖先正

地平說黎講呢，其實都可以環繞到一周，大家可以想像下，將依家地球果個球體壓成平面，亞洲會喺面，而美洲會喺底

艾榮係現場嗎

依個世界係需要有啲ON9平衡番個世界先得

例如信地平說，信耶穌果啲

咁既話其中一面會突然變光,另一面會突然黑晒

地平說唔係話個地球底部係冇野架咩
即係將所有地方攤分喺一個平面上面
利申 冇研究

幫佢地諗一個比較有根據既地平說

由得呢班人癲
anti-vaccine 果班先係問題

如果地球係平既, 人類過左幾千年應該點都會有人發現到地球既邊緣啦 .

Kyrie Irving： 正呀喂

得罪講句：靠常識判斷地球係圓既結論 不帶科學懷疑角度去分析人地既觀點 根本就係好蠢既人類黎 因為人講乜 佢就信乜 冇獨立思維

其實地平說都唔係冇可能係真 呢個世界 本來乜都係相對 世事無絕對 你以為地球圍繞著太陽轉 月球圍繞著地球轉 月球自轉 都係相對而言 反過黎睇亦可以係所有星體圍著地圖轉 相對論上並無不可

香港地點會平

咪姐係連登小學雞平時最中意既陰毛論

好撚好笑

出現了

大師想問你既獨立思維點睇陳雲、 new age、同動物傳心？

你個相對論仲勁個愛恩斯坦嗰個

你係咪覺得自己好撚醒？

所有星體圍住地球轉 同 地球及其他星體圍住太陽轉，
觀察到嘅運行軌跡根本唔同，係咪撻相對論三個字出黎就好有權威？

查下相對論係乜先講野la ON9 仔

你知唔知咩係相對論
相對論唔係話世事無絕對wor

你依個model解釋唔到地心吸力

教主
幾時開talk？

由物理學家提出都仲有討論既餘地
由一般人提出就成個on9仔咁
如果真係平
所有關天文體系既公司（nasa,天文台）都會崩潰哂
因為連basic既野都搞錯就唔會有人再信佢地講既野

你個智商都係相對

好似班TB沖出黎話自己係新物種咁

仲有如果太陽同月亮都係圍住地球轉，日蝕月蝕又點解釋

點解陰謀論既人衣著打扮甚至個樣都奇形怪狀成班道友咁
利申:擺明人身攻擊

Richard Feynman日屌夜屌就係你呢地濕鳩假哲學家
思而不學則怠呀

留名睇 永離六道 呢條柒頭入嚟話唔科學嘅野都有可能啱，唔應該咁武斷

地球是圓，有乜証明？

你點證明你五官的感覺是真的?

班廢物咁唔信科學點解唔去森林過返啲原始人生活，上乜鳩連登，可能我而家依句說話都係互聯網製造出嚟嘅幻覺嚟咋

On9
Who fucking care

Agger
呢班人都係自己圍內自high啫
Anti vaxxer直情影響人地/自己後代嘅健康
畀撚晒數據都唔信，只係信嗰啲extreme data/鳩噏

我地都係AI, 負責喺網上屌佢地，阻止佢地接觸真相

唔知榮叔會唔會去聽

上上面條友睇下引力同質量再講啦。

明顯呢班人就係唔洗返工啦

唔需要，除非你話你五感同正常人唔同啦。

科學不嬲講嘅係提出「模型」去「描述」宇宙，邊個模型愈準但同時愈簡單就愈接近「真」，科學進步就係paradigm shifts。

如果地圓說唔係真，狗屁不通嘅地平說就更加唔會係。我比你更接近真相，我就有資格笑鳩你。

成日都有d白痴仔乜都唔識求其諗左d野以為前無古人

就算真係平又點
咁可以推反啲咩？

係呀所以你只係一個浸住營養液嘅大腦

堅信港女對波係平就信，地球平？咪玩拉

睇住呢班傻仔要交錢就好快樂

包括閣下呢套偉論

係岩果方面好錯
錯果方面好岩
相對論

果你真係識咩係日食咩係月食 自然知道冇影響

人哋嘅問題咁有素質 你都冇答過野

你蠢聽唔明咪覺得冇答過囉

明明係有隻天狗

唔駛拗啦大家收皮啦，其實成個世界就係一個電腦程式，所有野都唔係真架

利申：我就係負責地球果隻IT 狗

同以前日心/地心說一樣, 真理越辯越明

射支火箭上太空咪知道地球係咪平㗎囉！

不過射條友去1800 ft既高空……點解唔直接爬上山頂望呢？

其實點解要笑尻呢班人係傻仔呢？
我覺得佢地呢一種態度好值得我地學習
先不論究竟係地圓定係地平
佢地不甘教科書所灌輸嘅野 對凡事抱於疑問 再透過自己嘅努力搵個真相出來
而連登仔卻笑尻佢地 咁連登仔同d廢中有咩分別 安於政府所灌輸嘅野 無論係831定係23條定係大白象工程 不論公平定公正 都冇透過自己嘅努力爭取更好嘅野 只係坐係到安於現狀 然後屌尻d 去爭取嘅人

講返呢班人 我覺得佢地呢一種先係學習 用自己嘅努力搵個真相返來 而家著眼點係佢地過分執著已推斷嘅事實

利申 相信地圓 但對地平持開放態度
(大家可以睇下 衛斯理系列嘅 石頭 都係講緊呢d野)

屌你啦 咁都叫假哲學 明明係精神病人

一個有得prove一個冇 , 點一樣 . 你永遠唔會disprove到"神" 既存在

: 極度反耶

係學術精神下 妄話不被接納為討論圈 謝謝發言

Lm

哲學上不會排除此可能 因為哲學家沒有本來如此既習慣

原來唔止歷史同潮流 連學術理論都可以係一個循環

話地平既不如講下點解覺得係地平先啦 , 一味話唔係冇可能 , 做乜鳩

唔覺得佢地開放

佢地只係盲反，冇了解過地圓說嘅理論，不停自說自話但又舉唔到有力證據支持自己果套

可能佢地先啱

我記得有解釋

你自己平平地買支望遠鏡
地球可見粒粒星都係圓既
你有乜理據支持到只有地球係平先？

On9,不嬲由細到大都係教地平，幾時地圓變咗主流？

重有 gps 裡面重力修正又點解釋

圓同平個地心計法會唔同

你呢句本身就自我推翻
請問"呢個世界本來乜都係相對"呢句係相對定絕對？

佢地話地心吸力係假， 人貼住地面係因為成塊地球不斷向上升

信地球係平on9啲定耶撚on9啲

其實你讀多d書啦好無 . 唔好不學無術
你支持地平 , 不如你講下點解地平同disprove左地圓先啦 . 冇撚都唔識係到柒柒下咁

我而家先知相對論原來係咁解

如果你條傻閪e+跳落街咪知有無地心吸力囉，你淆底都可以係自已房到
扔本書落地都知咩係地心吸力。

by observation ? by experiment ? 你唔好咁啦大佬

你地只係盲反，冇了解過地平說嘅理論，不停自說自話但又舉唔到有力證據支持自己果套

地平理據係乜 ? 可以disprove地圓未？

咁只係證明到東西會從高處掉到低處 證明唔到地心吸力存在

屌 , 假膠 . 死撚開啦

咁平心而論 愛因斯坦 未發表論文之前都係一個普通人

不過前提係人地識physics

真係平應該望到有大廈

豬閪五毛狗 Romanov 點睇何志平單嘢

樓上條矇撚應該講緊右邊

一直都好多傻鳩以為轉一轉參考系就叫做相對論

其實原本玩地平說班友係類似提出d on9問題，等人反省下地圓說係咪真係啱，類似一種反證咁

但係呢個世界真係有太多on9 人地玩野就以為人地真心 搞到而家成班信徒咁

地平撚會話所有星都係將佢平面果一面向住地球

咁你去睇下質量同引力既關係先。
再思考點解d野會跌。

知你聰明喇 聚人皆醉我獨醒吖嘛 我地哩班愚民就靠你地拯救喇

其實你知唔知蠢唔係問題，最大既問題係你要扮醒呀 諗野有批判思考係好，但係你地班地平撚唔只冇邏緝，人地challenge你地既野仲要解釋唔到，喺度兜圈，自己作理論自圓其說，柒撚夠未呀大佬

平又點 唔係平又點啊
有影響咩 成班得閒無野做？
利申文科

好想知班地平撚點解釋飛機美國出發向東邊飛係會飛到去西岸

AOE玩家聚會

有冇多啲呢啲圖

你上過太空睇過地球係平？

信地平者死全家

其實最後係點呢度無人知，除非你地上過太空
唔好講咩上太空捉夢夢
Nasa實唔會呃鳩人

你地繼續屌佢收入場費算啦

你向前行
係咪代表你用腳力踩後緊個世界呀on9

就係你啲傻閪濫用相對嘅概念
搞到咁多人自我中心以為自己啱晒好醒

nasa就話呃我地姐
太空館呃你有得分咩

過癮

lm

教科書唔岩唔通你岩啊
試下考試咁寫囉

唔識唔好出黎柒啦 , 當我求下你

sorry真係唔係好諗到flat earth可以點月蝕

有冇人同我一樣一日自己唔親身去太空望番落地球 一日都唔信地球係圓

其實知地平定地圓唔洗上太空
睇飛機航程就得

地平說發展到咁算唔算宗教 如果係咁我地又唔應該攻擊人地信仰既

有玩Minecraft 都知地球係平啦

屌，睇呢個post笑到好肚痛 到底係真心定假膠呀屌你

如果地平既話呢個世界係咪有盡頭？
如果世界冇盡頭得黎 又係地平既話
咁我行到北極最頂端
係咪會喺南極最底端出番黎 好似食鬼咁？
上面兩個on9仔有咩睇法？

呢個唔難，如果世界係平，而北極係世界既中心，咁keep住向東飛其實等於圍住北極轉左個圈

利申: 地圓派，智力正常

咁南極會係邊？

agger 唔平啲水咪流曬落一邊

問地平派啦，我都想問

好似話係圓周

地平撚得閒拎埋個望遠鏡去長洲
會見到遠處隻隻船都係見到船頂先 慢慢先見到船身
咁唔通隻隻船都係潛艇？

呢個世界原來真係有弱智....

細個睇過地平文話太陽係Spotlight

不過，這些理論的支持者並非什麼天文專家，只是經常在網路上「看文章」、「看影片」。其中有人接受BBC訪問時還說，「因為看不到球體的弧度啊！」

你究竟知唔知地球有幾大

真係好難相信呢個年代仲有人覺得地球係平

其實咁根據牛頓第三定律，
向前行(或者叫accelerate)係真係會推後個地球， 只不過係你無論行幾耐都好你最後都要停低，停低嘅時候必定會有相同嘅deceleration act係你身上，咁個地球咪又推前咗，最後啫係咩事都冇發生

利申：地圓撚

如果地球係平既話 我用望遠鏡就見到成架車向我正面駛黎 而唔係慢慢升上黎啦
同樣道理 你試下搭船去台灣 睇下台灣係咪慢慢喺水平線升上黎

好似係話太陽d光似射燈咁射落去地球，所以每個地方既日照唔一樣

利申：唔撚信呢d on9野

所以仲有人唔信global warming有咩咁出奇

點解我係西貢望唔到洛杉磯既 係咪支望遠鏡唔夠遠

有樣野叫海市蜃樓

咁問題嚟啦
假設飛機平行住赤道飛
根據地平說講法
越近北極航程就越短
越近南極航程就越長
姐係北非飛香港嘅航程會短過南非飛澳洲

咁你有咩有力證據證明先

海市蜃樓光學現象黎....
唉屌呢個世界真係有好多弱智

笑撚左
條友智商係咪0

有計既，只要再鳩吹南極附近有空間力場時空壓縮太陽黑子導致時差之類，之後就會有人信

睇到啲人留言得啖笑
出黎鳩嗡幾句就自比哥比尼
人地計左幾多數觀察左幾耐先推個日心說出黎
你班傻仔上黎廢嗡就當自己哥白尼
冇啲實質證據好心班地平撚就收皮啦

港女個胸係平既就真，

返工啦港豬

上高樓望下都知啦

又黎

如果地球係平張圖後面就唔會得咁少野，中間如果無高山block柒你既話，直接望撚埋世界盡頭啦 仲地平線

屌笑撚死
第一次見識原來人嘅智障係冇下限

海市蜃樓係平行宇宙同我地個宇宙撞埋一齊既位

互屌嘅日子

如果真係地平既話
到時人人攞個望遠鏡就眼睛想旅行
一望望到澳洲 長城 阿爾卑斯山

點解衞星影埋相 人都上埋太空度睇都仲有得拗

相係ps的
人係做媒的

利申:弱智都唔會信地平啦

智商稅

All around

ego kills呀

巴打我覺得你蝕底咗
成班唔撚用腦而你真係有勇腦

地平撚同反暖化撚一樣級數

重點係globe

一直想問下如果由地底開始鑽腳落先 出番黎係頭出定腳出先

我英文差 google完明白了

冰牆設計唔得 點走一周
話傳送牆都仲好

人一早接受左日月係球形物體
但遲遲未接受地球係靜止而圓

Distortion點解釋
愈近南極 時間愈過得快 計多左日程距離？

10,000 ft 夠睇到弧度？9up 都有個譜呀
你有冇搭過飛機，三萬幾四萬呎都未睇到啦

其實盲目相信教科書同EAA咁同嗰班盲撐地平嘅人 有咩分別

老實 考評局都唔係無出過錯 教科書題目啲答案打錯更加係常有

地平論錯都唔代表我哋固有嘅認知就一定啱姐

幾時有話考評局
味懶醒啦

true, conservation of momentum嘅idea就係你踩個地球而向前郁 個地球都同時向後郁

其實地圓地平 都係有一班不學無術 盲撐嘅人存在 例如上面嗰位話人戇鳩嘅戇鳩 本是同根生 無嘢好互屌

我以為你講嘅考試係公開試係我懶醒 咁教科書你有講喇啩

Cult?

嘩你真係睇得好通透呀

this is links cc台

想問下如果地球係平,,太陽要點轉先可以做到依家既日照

佢以為各打五十大板，就顯得自己好有獨立思考咁，十足十果d“中間派”

政治就話要歸邊 無中立派別姐 乜原來喺連登時事台已經引伸到事無大小都要歸邊

由班on9繼續信地平說算啦，冇謂教精佢地，哂撚氣

認真連登仔智商低撚到

CC台真係弱撚智

認真 地平說係真架

我相信交錢嘅係地圓撚 想睇人點柒法
地平撚扮下小丑就有名有利

佢地會話地球係一個平面
太陽同月球都會跟住個earth黎轉
連星體都係 咁樣就解釋到個時差

地平說無底架 得個面架咋
中間係北極冰牆係南極
其他國家會跟住攤開左地球做平面咁去分佈

月蝕現象 已經大破地平撚啦

係咪想集齊班傻仔一次過清算

金字塔係外星人起既，所以係三角形，地球都係外星人起既，所以都係三角形

好似電筒咁射落蒞

耶撚就是原罪
雖然einstein 都有份, 好似係

mon係平, 所有嘢都變得係平㗎

日

denialism

D地平post係咪趁雷神上映個陣先升

地平撚同弱智有咩分別

佢地只係一直證明好多現象係地圓說之外既可能
但非地圓說 不等如等如地平
無任何直接證據 只係反駁地圓既講法
記得佢地有段片證明左nasa既相會ps過先出街，之後就直接引申為所有地球係圓既相都假

全世界咁多國家公司可以射到人造衛星上太空，入面咁撚多員工，
如果真係是旦一個CUT張圖出黎再作多個故仔，聽日股價跌西到仆
街都得，即刻可以發達，我就唔信如果真係地平會無人咁做。

地平嘅話 暗黑大陸會住咩生物
哥布林定變形金鋼

咁我係咪可以鑽穿地球底部 經過熔岩層直出外太空 再睇下地球下面係點樣

冇人叫你歸邊，叫你唔識就企埋一邊，唔好衝出黎嗌打和姐，你估你係曾志偉阿？

若然係平，咁點解之前啲科學家要呃我哋話係圓？有乜陰謀有乜著數？

仲有四季

處女可以生仔

動物傳心咪一樣， 膠龜都可以通靈

照你咁講，呢個世界所有嘢都不能辨別真假⋯ 包括你嘅存在

升去邊

飛機都變直升機

相你老母對論咩
唔識就咪撚扮識啦

Cogito ergo sum
證明地球係圓嘅證據喺300BC已經好充分

諗起Isaac Asimov篇文
“The relativity of wrong”

人地古希臘人喺公元前
己經睇到同一條柱喺兩撻地方 就算喺同一時間嘅影子係會有唔同
之後人地直頭靠當年嘅geometry計到地球直徑
計出嚟個數同而家數據相差2-14%

二千幾年之後班友話「望到地球係平所以地球就係平」

佛教宇宙觀

全世界都給他們看穿了

班地圓講到自己好似平時有坐開火箭上太空望地球咁 並實視點成世如樓蟻扮上帝視點

地平撚既邏輯思維可唔可以話我聽
點解係地球一直飛既飛機都無盡頭呀

地圓撚從來冇係外太空親眼望見地球係圓就信人講係圓 同耶撚有乜分別？

佢地話似spotlight 照唔同位置所以日照唔同

有消失點你唔會望到咁遠

算吧啦
成班一係假膠一係on99
時事同我玩膠嘅同我死咗佢算

因為合理,而且有圖有片。

你幾大?

其實去磁場上嘅最北點插支旗
之後向南行1km向東行1km再向返北行1km
如果喺返支旗果度，未prove左係圓

不過唔知果d地方指南針仲work唔work

假膠黎 唔洗認真

有上帝都合理 唔係你點解釋宇宙起源？

秒

佢老母係雞都合理
唔係佢點會出世

一巴巴星落班地平撚

我發覺地平說既支持者係完全無任何論說支持地平說
淨係識話教科書唔一定啱，咩都有可能呢d說話
咁同話麥當勞叔叔先係創世主有咩分別，反正教科書唔一係啱，咩都有可能

而家起大橋全部要計earth curvature

合你老母咩

見都未見過既野 可以道聽途說 咁聖經一係係岩架啦

kyrie係咪會參加

其實如果我係你哋嘅話呢 我就會block柒咗#8129 叫乜撚嘢能夠大使依隻柒頭佢嘅
條撚樣講嘢鳩唔搭柒咁 佢衝出嚟獻柒已經唔係第一次

連搵個點證明自己假設係啱都懶，就當自己講嘅野係真理
你條9upper比去研究會嘅傻鳩更加不堪
起碼人地都去搵下證據支持自己

到底幾弱智先會信地球係平

上面有一件，可以參考一下
弱智得嚟仲要懶係有多餘智力俾佢做到批判思考

蠢到冇得救

其實某程度上呢個已經變左做一個信仰

有說服力既機構 NASA，有咁大既accomplishments 你都可以話佢呃人

反而信果d鳩up友講佢地所謂既理論，根本豪無科學根據 同d人信呢個世界有神有乜分別

有讀過AL physics/ 有番d common sense既都知呢個地球無可能係平啦

地球可以有咁嘅大細又有地心吸力
居然可以keep住碟形
唔知地平說入面嘅地球會唔會自轉呢？

連登都仲有唔少傻鳩信埋d偽科學

NASA呃你有錢收咩

佢地話地心吸力係因為flat earth一直以9.8ms^-2 向上加速緊喎，如果係咁，地球嘅移動速度係咪一早已經超越光速，向上加速個force又係點嚟，求地平撚解答

Youtube有地平撚解釋埋地平下針南針點運作
完全謬論

邊條

flat earth theory如果完美推翻廣義相對論， 我會信

佢地話無地心吸力 係成塊地球不斷向上升並加速

咁其他星星點解會差唔多位?
太陽又一齊升?

地平世界入面行任何直線最終都係變成向南行

唔該去YOUTUBE睇下太空站LIVE睇下地球圓定平的 而且如果地球係平的班飛機師佢地實會知

俾埋個太空站LINK你啦

想keep住向東行要行曲線

咁北極係咪即係磁單極

連Maxwell equ都打破埋

神嘅考驗

啲柒頭會話NASA做假

由古希臘到現代幾千年, 全世界數學家, 天文學家, 物理學家, 甚至飛機師都夾埋呃你地球唔係平
地平撚係咪太睇得起自己

唉唔好提

入去當棟篤笑咁睇

唔係講笑，我都想睇下佢地點prove 法 諗到點證明一d已經證明左係事實既野錯先係最勁，好似上邊指南針咁

可以用field改變船航行嘅方向，令人搵唔倒世界嘅盡頭，淨係可以兜注個邊轉返去

我爭啲信

地平力場

可能對眼見到既野都係curvature嚟，所以見到地球係圓

扮相好似耶穌咁

又係義大利粉神出現嘅時候

關鍵係點解你會選擇相信/否定
幾十億人係靠教科書/科學家就相信地球係圓,有幾多人係親身去證明地球係圓
又或者咁講
你點先知道你冇俾教科書/科學家 呃?

咁請解釋下太陽同月亮出現既原理

月蝕係一大證據
再加上遠洋船回港嗰陣會見到桅桿 再慢慢上而下咁見到隻船
再加上同一物件喺同一時間 唔同地點 會出現唔同嘅影
例如香港正午時分棟碌棍會冇影
但同一時間喺西藏棟同一碌棍會有影
當然呢點係假設太陽光嚟到地球嗰陣係parallel light ray
如果你想估計地球直徑的話
真係有數得計
條數重要唔係難
你識中學geometry基本上就計到

關鍵係round earth model有哂physical prove，解釋哂地心吸力，月蝕點嚟，點解地球會圍住太陽轉，月球會圍住地球轉，點解赤度上嘅地心吸力量出離係會最小。flat earth model入面，點解太陽同月亮會圍住地球轉，個centripetal force點嚟？另外如果flat earth真係向上加速緊，我哋而家係咪已經突破光速？flat earth model根本係嚴重違反現存嘅physics，定係你想否定哂現存嘅physical rules?

但條link真係假直播喎 你睇吓個channel名 會唔會係由佢嚟直播ISS 外國傳媒一早報咗哩啲太空站直播係假

同埋老實你真係覺得ISS有多餘bandwidth可以7*24做HD livestream?

149-249 usd per person, fatfat

D數據你係書睇番黎定自己度?

我再舉個例子
有人話自己條j 30cm,仲自稱用尺度過
咁你會直接信佢定 親自拎把尺去度？

人地做科學研究既結果要peer review，其他科學家會double check㗎喎，咁都信唔過，要自己親手做過實驗觀察得出黎既數據先信得過？

咁你病咗嗰陣係咪信唔過D中西藥既藥效研究，要神農嚐百草咁親身試藥？

如佢係一個公開場合度去證明既話咪信

咁講既話，你係因為研究結果有 peer view,double check 你先會信
咁你知唔知平時接收既知識/ 資料有冇peer view/ double check 過？

唔通呢幾千黎測量地球半徑既都係同一個人？睇黎你唔係好明科學方法入面experimentation既運作模式喎

如果以你個例子黎講，係要其他人（你自己都可以參與其中）量過佢條j係30 cm，咁先可以得出個結論：佢條j真係好大機會係30 cm。萬一如果第10001個人量到條j係20 cm，咁我地就要check下：條j真係30 cm，只係第10001個人量錯，定係條j真係20 cm，係前面嗰10000個人量錯。咁你話邊個出現既機會大D？

當然你可以繼續堅持歷來既結果唔可信，要自己做實驗睇到既結果先可信。但係你一定係真係自己落手落腳做實驗測量先好講，否則只係喺度9up。同埋唔知你會唔會抱住同樣既心態黎睇藥物：唔信以往科學家臨床測試藥物既數據/結果，堅持要自己試藥得出黎既結果先至可信

有關科學/數學既知識有部分我會了解到相關既發展史，知道有乜野人研究過、double check過個理論係啱定錯（呢D野唔去圖書館搵，google下都搵到啦）
唔通你覺得有人會老作個理論，然後老作個理論既發展史再出版擺喺各大圖書館同埋推上去 google search result？

近代既理論更加唔洗講，無peer review過既基本上出唔到街，就算真係出到街都會好快有人黎做研究黎prove / disprove 個理論

呢個post有啲懶係critical thinking既戇鳩仔
我淨係諗起即刻搏咀
柒少陣啦唔該 又不學無術又自我中心 好撚尷尬

平既“地球” 仲應唔應該叫地“球”呢

叫地板

如果係平既 我企係最高點應該望到哂全世界啦

我係香港直情望到法國既東部啦

就算我真係無讀過書乜柒都唔識
我點會聽你地幾百條友圍威喂
我梗係信幾億人信既野

仲見到海豚跳上海面比我影相添